14/7 被捕需知

如你希望在被拘捕後獲得法律支援，請細閱及完成以下部份的指示，令你可成功向我們登記你的資料。（請細閱，並存於手機傍身；也請向身邊不熟悉短訊操作的朋友解說教學。）

SMS熱線:
金鐘區 ---------- 5164 2048

【被捕須知】
1. 被捕時請記下拘捕你的警員編號、被拘捕原因及罪名；
2. 你只需向警方提供聯絡電話、地址及身份證；
3. 被拘捕後，你的所有說話都有機會成為口供，
就算不是正式落口供（在警車上、警局中等候時）；
4. 你在錄取口供時應盡量保持緘密，以「我無野講」回應警方的提問；切勿相信「要循例落口供」，亦不要因警方拖至深夜或清晨而放棄緘默權。
5. 你可要求對外聯絡，首先務必聯絡緊急聯絡人，通知你所在的警署及罪名，尋求法律支援；
6. 你可要求警察提供律師名單；
7. 警員可能會要求搜身，警察要提供合理理由才可要求你進行脫衣搜身；
8. 你可要求休息及由警方提供飲食；
9. 你可要求見醫生、驗傷及要求所需藥物；
10. 你會取得一份拘留人士通知書，了解自己在拘留期間的權利；
11. 被捕人士有權獲得保釋或盡早上庭；在未經法庭批准的情況下，
被捕人士不應被拘留超過48小時。

【「落口供」須知】
1. 你應保持緘密，但如你自願「落口供」，宜先有律師在場才進行，
被捕人士在權拒絕在律師出現前向警方提供任何資料；
2. 如你發現口供有遺漏或不準確，甚至與事實不符，應立刻要求修改口供，
否則便應拒絕簽署；
3. 警察絕不可以威脅或逼使示威者提供口供或說話；
4. 如感到身體不適，被捕人士有權中斷或拒絕繼續「落口供」的程序。